\chapter{Tecnologia dei semiconduttori}
\paragraph{Classificazione dei circuiti}
\begin{itemize}
\item \textbf{circuiti discreti:} i componenti passivi (resistori, induttori, condensatori) e attivi (dispositivi o circuiti integrati a semiconduttore) sono montati per saldatura su un substrato di materiale isolante e sono interconnessi tramite delle piste conduttive;
\item \textbf{circuiti integrati:} vi sono dei componenti costruiti direttamente per crescita sul substrato:
\begin{itemize}
\item \textbf{circuiti integrati ibridi:} solo una parte dei componenti è costruita su un substrato isolante, tipicamente i componenti passivi;
\item \textbf{circuiti integrati monolitici (IC):} tutti i componenti sono costruiti su un substrato semiconduttore (Si, GaAs\textellipsis).
\end{itemize}
\end{itemize}
%TODO